美中貿易戰開打 中國商務部：將通報WTO

中美貿易戰於台灣時間6日中午12點正式開打，12點05分中國商務部在官網發表「商務部新聞發言人就美國對340億美元中國產品加征關稅發表談話」，並表示將向世衛組織通報。

中國商務部指責道：「美國違反世貿規則，發動了迄今為止經濟史上規模最大的貿易戰。這種徵稅行為是典型的貿易霸凌主義，正在嚴重危害全球產業鍊和價值鏈安全，阻礙全球經濟復甦步伐，引發全球市場動盪，還將波及全球更多無辜的跨國公司、一般企業和普通消費者，不但無助、還將有損於美國企業和人民利益」。

同時中國商務部也表示，中方承諾不打第1槍，「但為了捍衛國家核心利益和人民群眾利益，不得不被迫作出必要反擊」；並表示將及時向世貿組織通報相關情況

美國7月6日開始對340億美元中國產品加徵25%的關稅，中國也將以牙還牙，對545項價值340億美國商品課徵25%的關稅，關稅清單的品項將包括農產品、水產、菸酒及汽車等。

我報比老師知

老師： 成班同學都知你係攪屎棍啦

贏國：我玩封閉市場就得，你玩關稅就唔得

美國同學：老師，中國咁多年犯晒規你都無罰佢，我自己替天行道徵罰他，你也不能插手

關世衛組織咩事?

屌你老母，無利就唔跟人哋栽決，有利就會叫人跟

公我贏，字你輸呀。

連登仔既知識真係令人刮目相看, WTO & WHO 都分唔清

謝賢.jpg

我唔係講個標題, 你睇多次篇文
"並表示將向世衛組織通報"

「中方承諾不打第一槍」

堂堂商務部新聞稿講嘢好似維園阿伯咁
不如話自己晚晚打槍，射到一地都係丫

WTO = WFC

冇撚用

小學雞治國

邊個違反世貿規則在先
賊喊捉賊